% THESIS TASK                
\begin{multicols}{2}
\centering
\hspace{-3cm}BỘ GIÁO DỤC \& ĐÀO TẠO \\ \hspace{-3cm}\textbf{ĐH BÁCH KHOA HÀ NỘI}

\columnbreak

\hspace{-1.6cm}\textbf{CỘNG~HÒA~XÃ~HỘI~CHỦ~NGHĨA~VIỆT~NAM} \\ \hspace{-1.6cm}\textbf{Độc lập -- Tự do -- Hạnh phúc}

\end{multicols}

\begin{center}
   \textbf{NHIỆM VỤ \\ĐỒ ÁN TỐT NGHIỆP} 
\end{center}

%\raggedright

\hspace{-1cm}Họ và tên sinh viên: Nguyễn Thái Sơn\\Khóa: K66 \hfill Trường: Điện -- Điện tử \hfill Ngành: KT ĐK \& TĐH
    
    % Thay các dấu chấm (\ldots) dưới đây bằng nội dung
    
    \hspace{-1cm}\textit{1. Tên đề tài}\\
             Thiết kế thiết bị đọc ghi màn hình cột bơm xăng dầu  \\[0.2cm]
    \textit{2. Nội dung đề tài}\\
            Thiết kế và triển khai hệ thống gồm phần cứng và phần mềm
            để thu dữ liệu hiển thị trên màn hình cây xăng, giải mã
            và lưu các lượt bơm xăng. Lấy mẫu thông tin màn hình với tần số 100Hz. Có kết nối mạng LAN với máy tính nội bộ. Thiết bị có giao diện giám sát và điều khiển dạng Desktop App.

            Các công việc bao gồm:
            \begin{itemize}
                \item Thiết kế mạch thu dữ liệu màn hình.
                \item Thu thập và phân tích tín hiệu gửi tới màn hình.
                \item Thiết kế và triển khai firmware cho thiết bị thu dữ liệu màn hình. Cụ thể là lập trình cho vi điều khiển STM32 tại khối xử lý trung tâm.
                \item Thiết kế và triển khai phần mềm điều khiển và giải mã. Cụ thể là viết phần mềm trên máy tính thực hiện giải mã dữ liệu màn hình, phát hiện phiên bơm và điều khiển relay cho thiết bị.
                \item Triển khai cơ sở dữ liệu và giao diện hiển thị dữ liệu màn hình.
                \item Chạy kiểm thử hệ thống tại hiện trường.
            \end{itemize}
           
    \textit{3. Thời gian giao đề tài: 18/02/2025} \\[0.2cm]

    \textit{4. Thời gian hoàn thành: 18/6/2025} \\[0.2cm]

\vspace{6pt}
\hspace{7cm}\textit{Ngày 18 tháng 6 năm 2025}\\
\vspace{2pt}
\hspace{8.5cm}\textbf{CÁN BỘ HƯỚNG DẪN} \\

\vspace{36pt}

\hspace{8cm}\textbf{Nguyễn Quốc Cường}